其實呢個世界咁多咁恐怖的問題，但點解

有咁多人仲願意選擇接受生育之痛楚，生bb，要誕下一代。

世界好多連有錢都無法解決的問題，冇錢就更加慘。

1 細菌和病毒無處不在，且迅速繁殖。當中不少對人體有害，甚至可致命。
2 你身體上任何器官，都有機會發展出癌細胞。
3 人際關係仍非常多誤解，溝通不良很常見
4 意外除時快速拿你命，或嚴重傷害你。
5 暴力行為仍舊存在。
6 社區有很多精神失常的人。
7 即使是世上最長命的人，都係只能活到122歲。死左不能復生。
8 即使人有來世和靈魂，佢重來世界時，都會將所有經驗忘掉一乾二淨。
9 宗教信仰糾纏不清。雖然好多人話自己不可知論，但其實都係同宗教與神秘學糾纏緊。
10 造假，騙徒和患精神病幻覺者太多，真假難分。
11 世界上，有錢人都冇幸福。窮人和冇錢人就更加慘到核爆，慘無人道。
12 世界上仍存在校園欺凌，工作間欺凌，網路欺凌等種種問題。
13 單親家庭和離婚比率越來越多, 越來越普遍。
14 主動攻擊人類的動物仍然有不少。
15 打機上網又壞眼又損害健康，想google上下網都有咁大代價。
16 香港冇，但外國好多地方都又有地震海嘯和超級颱風，冬天又凍到九彩。不過香港成日落大雨都好麻煩。

人類有10000幾種疾病，其他動物無咁多